---
title: 入职一个月，远程办公感受如何？
tags: [成长经历]
date: 2021-09-04
categories:
  - [成长经历]
---

上一次给大家讲了我现在已经全职远程办公（简称 wfh），算起来有超过一个月的时间了。很多同学对此比较感兴趣，我们就来聊聊我最近工作如何。

<!-- more -->

## 未经审视的人生不值得过。

我认为我属于那种经历逆境比较少的人，印象中最大的逆境似乎就是**科目三考了好几次才过**？但很多时候，反推力才是人类前进的最直接、最有效的动力。因此我的决断就是**自己尝试一下不同的选择**，拒绝一成不变的老年生活。关于这些，我尝试了很多东西，其中就包括了远程办公，这时候有时间再给大家细聊。

我经常会思考自己想要什么样的生活。

那当然是幸福的生活啦。

我想了一下，如果要实现幸福，最主要的有这两个方面：

1. 有充足的物质保障。可以做自己喜欢的事情，而不必为了某些原因做一些自己不喜欢的东西
2. 受人尊敬

似乎每一个都很难。不过这才有意义嘛。

为了做到第一点，可以从两方面入手，一个是提高收入，一个是降低开支。也就是**开源节流**。提高收入的话最简单的就是增加自己的能力提高工资，拓宽收入的来源，还有就是提高理财能力。而节流的话就是控制自己的欲望，目前我的方法主要是延迟满足，每个月给自己设定一个开支计划，并且只有完成每个月的任务的百分之多少才能去花。 另外一点就是可以考虑去生活成本相对较低的城市，比如我的老家。我认为选择远程办公至少在节流上做到了。另外长期来看，远程办公可以对标更高的工资标准，因此长期上开源也做到了。另外选择的公司也相对节奏慢，这样我可以做一些其他副业拓宽自己的收入渠道。比如我会去做一些培训，写一些教程，书籍之类的。

为了做到第二点，可以提高自己的影响力，并真心地为他人着想。积极乐观面试生活，不断倾听和观察，必要时给予帮助。这其实并不是我的强项，只不过在慢慢改变罢了，这我就不展开说了。

## 现在的工作很自由

回到开头的话题：聊聊我最近工作如何。

简单来说这一段时间的 wfh 给我的最大感受就是**自由**。我可以自由安排自己的工作时间。不仅仅是我，我的同事都是这样的一个状态。

![远程办公](http://ww1.sinaimg.cn/large/e9f490c8ly1gu4njns4d5j21hc0u0qbi.jpg)

以我为例，我就可以经常在“大家的工作时间”做一些和工作无关的事情（摸鱼？）。比如健身环大冒险，看看电影，逗逗宠物等等。

很多人问我：“wfh 会不会工作和生活没有界限，导致 007 的出现？”

我的回答是**这取决于公司文化，如果是某些公司确实很有可能，而一些人性化的公司是大可不必担心这样的事情发生。**

大家更关注的是你的成果，而不是关心你的过程。只要你不是很过分，基本就不会有问题。比如每次线上找你都需要好久才能响应，这就比较过分了。

> 如果暂时不能响应，只需要在工作软件上设置一个“离开状态”即可，最好加一个时间。比如“下午三点前勿扰”

另外外企假期也会有很多，年假和病假每年都有十多天，老员工会更多。你请个假出去玩回来也完全不影响工作。其他各种福利更不用说了。

在这里你只需要思考如何把工作做好就行了。大家不关心你是在家思考的方案还是在公园思考的方案。如果你效率高很快就完成了任务，那就可以自由安排你的时间。不需要像很多公司**下班了不肯走，打死不做第一个走的人，假装工作实则摸鱼**。

这种真实的感觉真好！

## 工作也很有挑战性

目前在做的是公司内部开发引擎，具体细节就不透露了。总之这算是一个很有挑战性，需要有一定的经验和跨专业能力。经常要做一些技术调研以及技术储备。另外也会时不时和业界的一些**开源大佬**（具体就不透露了，非常著名的那种就是了）探讨一些技术问题。

## 内推

你如果也想要这样的远程办公（wfh），工作和生活平衡（work life balance） 的工作，可以找我**内推**，大家加我的微信就好（可以提供免费面试咨询哦）

![微信号](http://ww1.sinaimg.cn/large/e9f490c8ly1gu4o31x1uej20e80e8dg3.jpg)

加好友请注明：内推
